想報日文班 （第一日語）

我想報第一日語 初班
大家有無上過 覺得好唔好
大迫小姐 中井小姐 浦川小姐 藤武小姐 平井小姐

有無話邊個老師好D

初班其實日本老師得4堂 之後會變番HK老師 我覺得依5個選擇分別唔大 反正都係教你50音 同基本生字

你唔係要自學?

哈哈巴打 認得我
諗緊自學家or 報班je
你係自學番黎？
驚自學學得無咁好

我先自學後報班
都無所謂嘅
上堂係比較易KEEP住學

巴打的經驗好值得參考
我諗住自己睇下d 書 app 上 youtube 睇ryu 學下先
你報邊間有無好course 推介

每次聽到浦川小姐佢講廣東話就好想笑

教得好唔好

其實我都係初班個陣對左佢幾堂，教寫字都幾有心機既

不過都係睇之後邊個港人老師教重要d

但個course 無寫之後邊個教

好似隨機 或者你問下學校

但聽d同學講女教師9成偏伏

巴打你覺得第一日語好唔好 邊個阿sir 教得好

我無去過其他學校所以比較唔到。

學校教材公認廢（老師都咁講），同埋好似成日有中途轉老師既跡象

但d阿sir係教得幾好，全名唔開啦，有三個分別有姓陳、勞、林既我自己都上過幾好，佢都有自己既notes派

價錢算平，時間又多。初學既可以試下先再轉校

（勿相認）
我係第一由N5讀到N2
開頭邊個老師無關係
頭幾堂係日本人之後會否轉香港人教

初中高班（N5N4) 係學校自己出嘅教科書
廢廢地，不過我覺得都無礙學習

第一好處係平同埋hea, 無人迫你做功課，得mid term final, 返緊工學無乜壓力，聞說文法教得比較好，不過我未讀過其他學校無得比較
唔好處係無乜講野機會，所以盛產啞仔，不過都係果句，我無讀過其他學校，唔知其他其實係咪都係咁

平平地試讀下先，初班讀完覺得有心想讀上去先再諗轉唔轉校都未遲

我都上咗堂一年
經過幾個miss阿sir
都唔算冇講嘢機會
答問題/ 朗讀都有

真係好睇個老師點教，唔好彩有D會照書講一次就算
想會話勁既話應該去PASONA

如果要番工miss 左d 堂 可唔可以補番

出面教得好撚慢
同班中女一齊上堂
佢地會拖慢哂個誰度

初頭都聽過人講話四堂後會轉香港人教
但果陣喺太子跟黑木先生成個初班都係佢教冇轉過人

日本人我上浦川小姐堂，教得好正好有趣
之後既堂我上周小姐，教得幾好

想問下第一日語學費幾多？

林蛇蛇教得幾好
不過第一學好能chur
成日會問書
去一次旅行就甩曬
跟住就無讀

舊登成日都推薦李sir，有冇人上過？

背完五十音先講 學日文啦

初班密集班有幾多堂？
因為日經n5初班每月4堂 700-800蚊左右 計埋教材費 想知第一果邊差幾多

太子李sir?

浦川 好掛住佢既堂

4個月左右,中班都係,高班就好似9個月左右
利伸讀緊高班密集

去佢官網睇
第一日語出哂名平
密集班咪貴少少
但其實總時間係一樣

想知第一港島有冇好老師？
依家上緊初班一個女老師教，覺得伏伏地

背左先上堂

李sir打手

頭幾堂係架妹教
之後好快變香港人教
所以無乜所謂既

香港人老師就強力推薦彭老師（女）
佢以前係中文老師
有極佳教學經驗
而且佢d notes 真係一流
加上佢特別注重發音
保証你唔會講到甩甩咳咳唔啱音唔啱韻

利申跟佢兩年幾讀緊N3

開頭邊個都無所謂,都係教基本發音同寫
之後香港人老師就重要好多,因為跟到上n2
n1 開始就係日本人老師上堂
全日文溝通,可以練到會話聽力,我覺得文法最難,量勁多好鬼難而且唔常用....背完記左之後都好易唔記得點用,個個都好相似.....
依家已畢業,打算下年考n1 再重新溫返哂文法,相信起碼要半年時間準備

會話的確機會較少,不過都會有小組討論/朗讀個d, 不過升上去,當課程量愈多,趕進度,會話當然係最先減少的,到N1日本人老師教,會話就會返多好多啦

我讀果個分校都仲係香港人教N1
所以黎緊想轉校了

其實佢有邊個地方好？你讀到邊個lv

你地講到咁正 搞到好想報讀

冇你想像中咁好
都係好基本咁教
唔好諗住報讀左日文就會進步

其實係咪都要自己讀 同 練

如果唔介意比多d錢有無邊間好d

我只係讀過第一既初班中班
比較唔到其他學校 但口語方面真係缺乏
教材都係圍繞文法生字 但又冇寫作訓練
用咩方法都係要靠自己練嫁啦
我都極慢咁自學緊
比唔到咩意見

咁自學同 跟班有咩分別

有測驗逼你溫書
有問題卡住左可以問老師
跟班隨時有囡溝

D 囡點

報左咪知
有時間有錢報下無妨既
始終自己花時間溫最重要

我讀左幾年,次次都無靚女 (但miss幾靚 )
但成日落堂都見到有靚女等上堂

其實想知下點解大家會想學日語？

藤武老師

試過自學同出去報

自學我覺得係難掌握得好 特別係對比起小班教學 有人照顧同記得你唔擅長嘅地方
自學我覺得學完會識睇同識慢慢聽 但好難去表達
小班教學會俾機會你試下去造句 多咗好多機會試
仲有人幫你Check啱唔啱同埋解釋你錯喺邊
日文同中文好似得嚟又唔可以直譯
好嘅老師真係幫到你好多

去日本讀

我以前都係工餘時間學，有時做嘢miss咗堂都有得去其他班補
但我覺得補堂作用一般，始終每個老師進度都有出入。問返自己個老師拎上堂notes，睇完搞唔掂再搵佢問幾句仲實際

你有私人老師啦

我fd讀緊速成3個月，已經轉左10老師

第一有miss靚架咩
btw,有個姓莊既最伏

跟緊魏sir 好正
Feel到佢有心教 會share下日本文化 同埋佢都係後生仔 份人又幾搞笑 所以上堂氣氛幾好
每堂都會有activity俾你玩下咁練oral

我由五十音開始係第一學，直到N1，想考JLPT合格完全無問題。 但我考到N1之後去左日本工作假期就啞哂口啦。 如果aim用日文同人溝通到，就唔太建議第一。但想去到唔洗字幕追番追劇ge level,第一其實抵玩。

如果想會話好應該去邊間好

Pasona 不過好貴

幾錢呀

貴過第一1倍

pasona 日本教師 唔見得教得好 最後都係自己死背

其實自學最實際 yt大量有趣教學片

日劇日漫 幫你練

最後揾日本妹實習

禮成

師兄自學有無咩tips ar

上 yt 有好多語言自學頻道
鍾意玩手游 duolingo
社交L hellotalk tandem
睇日劇可以模仿語氣，日常使用
課堂都教敬語 其實公司開會先會用

聽得多 蟻王都唔俾用

日本語じようず
呢段字點解

じょうず？
呢個よ係促音 要細粒d架
漢字係「上手」 即使話人某d野好叻
不過通常用黎形容人地 唔會形容自己 因為感覺會好arrogant

4年前報左hkma係奧運間中學上
n5全部架妹教
個架妹好吹得
自己睇開動漫 特登講d 日本人先講既簡短語佢笑鳩我

hku space到學點睇？ 好似幾抵讀

岩岩報左太子新班 有冇巴絲一齊

垃圾學校

本身讀第一 後尾覺得教得好伏 最後轉左

我就係喺度讀咗7年。其實overall幾好。有d老師好好有d好伏。

第8年佢要揀科讀唔係好啱我所以諗緊下個月拎到n2成績轉校

咁如果aim學說話 同日本人溝通應該去邊間學好？

咁有冇人陪我讀 佢地update左新班list

要讀八年咁久？

知唔知一班有幾人，諗緊小組教學應該好啲

想再讀上去都仲有

一班睇時間或老師
星六日如果唔係好受歡迎嗰d老師二十個內，平日聽說會多d人，不過一班頂盡三十個

我好驚到時個個一對對 但我一條毒撚自己係角落一個坐

讀過三個月
印象中孫sir唔差

灣仔中班

3月上第一堂 岩岩背好平仮片仮各50音 之後有咩可以先預習好

我嚟緊都報中班 不過未揀啱地方
有冇巴打一齊上？

啱啱開始學日文 邊間最好

開始左幾堂啦

李sir就係太子李先生？
想試下佢嗰高班

一齊讀啦 我報左第一日語

你都係初學？

係呀 岩岩報左

我記得好多年前喺第一日語學日文時，校址在美孚地記 。那時的老師好像叫尚慧儀，很用心教。

之後我輾轉去咗其他日語學校讀，最後留學日本一年。

事隔很多年，由於很少用得上日文，跟高峰期相比差很遠

如果返轉頭，我都會一樣好比心機學日文，但唔會忽略英文。因為到最後，英文先能夠喺職場大派用場。

共勉之

第一嗰進度會唔會好慢？

我都諗緊報唔報
我見第一日語每級都要用一年時間
如果我自學左N5 N4再去報N3會唔會快d
不過又驚個底打得唔好

其實睇你報咩班 有密集 有輕鬆
當然都要睇你資質...

如果你有信心自學到 又洗咩去報N3
直接自學到N1程度去考試
考到=OK
考唔到 再去報返N1班都得啦
最後目的都係為N1姐
(個人感覺)

讀緊輕鬆個fd,成個月都仲係50音

如果有信心N5自己自修兩三個可以搞掂
N4可以上第一日語個密集班, 8個月完成, 趕埋7月個JLPT又得
佢個N4有覆蓋授受動詞, 敬語
同動詞變化最後三大魔王受身, 使役同使役受身
呢三舊嘢有人教始終比較好
如果個根底唔太好
一下上到N3, 佢本教科書係用新探索中級日本語
本書得兩三句例句全日文又無乜解釋
開頭會覺得難跟上
當然你係天才當我無講過...

諗住報港島 初級 2月16 中井小姐嗰班，有冇人一齊?

報左太子

希望唔係成堆中年同我一齊上

報太子啦

你個班係密集 星期日上喎

岩呀 上一堂耐d感覺充實d

我驚上咁耐 會頂唔順同一次吸收唔到咁多野

你住港島果邊？

係 南區嗰邊

南區去太子近d喎 坐970x

係就係嘅 係純粹諗緊上密集定輕鬆嘅堂

我驚輕鬆會慢到想講粗口 感覺好似哂時間

咁就唔知 我驚連上4hrs 我會訓著

自學完N4搵個日本人定期傾吓計咪得
愈嚟愈發覺上堂冇用 (除非你喺當地上密集)
或者係對我冇用啫

不過初學可能學一陣搞清基本概念都OK，但係進階少少我就覺得自己睇好過

一陣毒自去上第一堂 好緊張

巴打上成點？
想報4月班

比我想像中好 老師好比心機教我地 冇話係到dum時間 我覺得連上4個鐘都幾好

邊個老師？

奧田

我之前上過兩個月初班之後停左
我都諗住4月報班再讀過

想問小測係咪MC ?
係咩形式
毒撚唔敢問 佢又唔講
好驚fail

我初堂 黎緊果堂test 老師話有mc 有matching 有野要寫下

我下下堂test 呀Ching
Thank you!
今日開始背緊所有書同工作紙嘅vocab
好充實

果d數字時間年月日星期讀到個人暈暈地

未讀年月日星期
應該下堂讀
真係幾亂下 要自制口缺方便記
個個都唔同變法 都唔知為乜

多數都係MC 其實係睇老師
大部份老師都會比tips 睇你好唔好彩啦

我個個話唔會比
叫我地平時留心啲

你果個咁衰既

又唔係嘅佢應該都係想我地留心啲呱
不過佢講到明無額外工作紙 叫我地自己搵簿抄低 我都唔知咁樣叫好唔好

基本上好多都係出番書架炸 睇多幾次就無問題

佢原來會講考咩
今堂講左
全部都matching MC
應該OK
thanks bro

初中班除了mc有寫既內容
中級考試開始有listening
高級開始係全mc
初中測驗第11回考試第23回
高或以後測驗第35回校試第47回
密集班按比例早考

踏入第4年的第一生涯

日本人老師正常係8堂

黑木老師的班如果老師名下面無2粒星就是跟到尾
像下面初班黑木係無星其他日本人有

原來福吉老師同浦川老師都有

一名十分資深的老師
而且同李sir一樣係太子旺角的主任
教學模式十分傳統
有9個同學上過佢既班
除了2個覺得正常外
另外的都表示吃不消
要看你適不適合傳統教學模式

巴打你啲中文好日文

原來可以全程日本人教嫁

我就係唔鍾意佢嘅填鴨式教學先轉會
去左pasona，雖然被燉返落去大半年前進度
但我覺得都值得
唯一唔好係太貴

pasona係smart好多的教學模式
文法未必夠第一黎
但更重要的會話一定好過第一多多聲
好似有得claim錢？

4年的鍛練成果（?

可能要去學翻下中文

OMG

how can I remember more Japanese vocabulary

聽日test